[學術, 算唔算賄選] 戴耀廷倡辦「選委商討日」 與特首參選人講價撤議員DQ

選委會選舉昨公布結果，港大法律系副教授戴耀廷等學者合組的「高教界民主行動」，全取高等教育界30席。戴耀廷於《都市日報》專訪中建議舉辦「選委商討日」，聚集非建制派選委商討行動，他又認為非建制選委票或可與特首參選人作交換條件之一，以撤回政府針對4名議員的司法覆核申請。

今屆選委會選舉中，非建制派最終取得326席，超越原先300席目標。戴耀廷建議，由「專業議政」7名立法會議員帶頭舉行「選委商討日」，讓所有非建制選委就未來對策商討，於特首選舉一致行動。

戴又指，非建制選委提名票可能可與特首參選人作其中一個交換條件，換取來屆特首撤銷針對立法會議員梁國雄、劉小麗、羅冠聰和姚松炎的司法覆核，「嗰啲議員都係選委，而且有『民主300+』，咁咪向嗰啲候選人講囉，你會唔會繼續DQ呢幾個議員先，如果繼續DQ我咪唔畀票你囉！」

戴耀廷認為，特首梁振英宣布不連任，與「佔領運動」及民主派在選委會選舉報捷有關，「見到梁振英唔能夠連任，我肯定係『雨傘』產生改變香港嘅政治生態嗰種影響力，一路發展到咁！」

於選委會選舉中，非建制派選前組成聯盟「民主300+」，派出 329 人挑戰 14 個選委界別，以整個泛民陣營取得逾 300 席為目標。結果「民主300+」團隊最終有 298 人獲勝，勝出率逾 9 成，加上 27 名立法會議員自動成為選委，以及一名宗教界選委，非建制派合共取得 326 席。

被DQ嘅只有4位議員？ 戴妖有料！

律政司唔Dq 都大把人dq啦 都多餘